【山寨廠告侵權】福特中國判敗訴 禁用「野馬」仲要道歉賠千萬

在汽車界中，提到野馬，多數人第一時間都會認為是福特Mustang。不過野馬這個型號，福特中國已無法再使用，更在官網上發出道歉聲明，連中國媒體都覺得誇張「簡宜是笑話」。

儘管福特野馬之名，是全世界知曉名稱，但由於四川野馬汽車在1986年就已註冊野馬圖形及文字商標，而福特中國在2006年才為野馬在內地註冊商標，因此引發誰才是正宗野馬的爭議。2016年，四川野馬汽車因福特中國Mustang的中文名與其品牌相同，以涉嫌商標侵權向成都市中級人民法院提出訴訟，並要求福特中國賠償經濟損失1000萬元人民幣（約1,173萬港元）。

經過2年的訴訟後，成都法院判決福特中國必須停止侵害四川野馬汽車的註冊商標專用權，除了判賠經濟損失，還要在官網刊登聲明，未來Mustang不得再以「野馬」之名做宣傳。福特中國也於7月5日在官網刊登道歉聲明。

四川野馬汽車也在7月9日發表聲明，表示對於福特中國的商標侵權致歉，而四川野馬汽車接受道歉並予以諒解。

此聲明一出，引發軒然大波。中國媒體《車動力》認為，野馬汽車所說的品牌理念「中國人買得起的好車」，簡直就是個笑話，旗下近年車款都有許多山寨味，像是2009年時的野馬F99，根本山寨Subaru Forester；後來的野馬F-16，也山寨Audi A4旅行車，更慘的是，這些車，連中國自家人都沒甚麼印象。

即使是性能品質，也是慘不忍睹，在中國號稱自主品牌都能拿到5星評價的C-NCAP，野馬的T70，只能拿3顆星評價，被看衰如果拿去歐美進行撞測，連1顆星都拿不到。中媒認為野馬汽車官司贏了就算了，不需要「得了便宜還賣乖」。

中國網友也表示，反正消費者還是會買福特野馬，等到時四川野馬倒閉了，對方還是照樣叫福特野馬。

有傳媒諷刺，對車企來說，踏實造好車才是重要也是最根本的，做不好這一點，官司贏再多，官網吹噓得再厲害也沒有用。而從這個事引發的關注和熱議來說，到底誰輸誰贏呢？

中國係好尊重知識產權

請拿出證據來

抵死，賺支那錢

2025

叫John Wick 做野

嘩！2025贏晒！

福特可以賣廣告「不是野馬」了

德國車廠有福了